美眾院外委會通過法案 供在美港人臨時保護身分

美眾院外委會通過法案 供在美港人臨時保護身分
最新更新：2020/10/02 01:50

（中央社記者徐薇婷華盛頓1日專電）在中共慶祝建政「十一」之際，美國聯邦眾議院外委會今天無異議通過「香港人民自由和選擇法案」，要求美國行政部門提供恐受迫害的在美港人臨時保護身分，並加速他們取得難民身分。

眾議院外交委員會今天無異議通過多部法案，包括由民主黨籍眾議員馬里諾夫斯基（Tom Malinowski）領銜提出的「香港人民自由和選擇法案」（Hong Kong People's Freedom and Choice Act）。由於法案通過日正巧碰上中共慶祝建政71週年，特別引發外界聯想。

馬里諾夫斯基6月30日曾提出同樣名稱法案，但對法案做出部分修改與簡化後，於上個月29日重新提出新版法案。由於新版法案提出2天即付委審查，截至發稿為止，目前提案議員與美國國會尚未公布法案內容。

但根據法案幕後推手、在美港人所成立「香港民主會」（HKDC）提供中央社的草案內容，法案指出，美國行政部門應依據「移民與國籍法」（Immigration and Nationality Act），認定由於香港特殊情況，致使港人無法安全返回香港。

法案表示，抵達美國時曾具香港永久居留身分並為中國公民，且法案生效以來一段時間皆身處美國的人士，將符合申請「臨時保護身分」（temporary protected status）。取得該身分的人士將能合法留在美國，並得以取得工作許可。

此外，法案將有助特定港人加速難民身分申請，包含曾因參與和平抗議被逮捕、起訴、拘留或判罪的港人；曾在支持香港抗爭公民社會組織中擔當「重要角色」之人士，例如組織管理人員、急救人員、媒體記者與協助遭捕抗議者的法律人員等；以及他們的父母與子女。

法案指出，「港區國安法」致使特定港人面臨迫害威脅，美國政策透過提供「避風港」來支持他們。美方應鼓勵理念相近國家，提供害怕遭迫害而逃離香港的港人類似庇護措施。

馬里諾夫斯基在委員會中表示，他們要傳達給北京的訊息非常簡單。他說：「若你持續壓迫香港人民，你只會流失這個特殊地方（香港）的財富、人才及能源給美國，而你的損失對美國來說將會是一大收穫。」

根據美國立法程序，法案接下來還須相繼在眾議院、參議院全院通過，才能遞交給總統簽署後生效。

眾議院外委會今天也通過共和黨籍眾議員游賀（Ted Yoho）去年11月提出支持西藏自治的決議案。決議案支持西藏精神領袖達賴喇嘛與中共透過沒有前提的協商，為藏人取得真正自治。（編輯：徐崇哲）1091002

諗緊點防間諜同大6人混入

不過美國應該識screen嘅

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

如果美帝國識搵返香港人screen就perfect
香港人一睇就知係唔係間諜

快D課金呀

UPDATE - 10/1/2020: HR 8428 has been unanimously approved by House Committee on Foreign Affairs and ordered to be reported to the full Chamber.

Rep. Tom Malinowski (NJ-7) and Rep. Adam Kinzinger (IL-16) introduced HR 8428, the Hong Kong People’s Freedom and Choice Act of 2020. The bipartisan bill is an updated and streamlined version of a previous proposal introduced earlier this summer and is the result of months of behind-the-scenes hard work and consensus-building by the lawmakers to identify the most impactful and immediate measures the US can take to protect Hong Kongers targeted for fighting for their democratic freedoms.

Read the HKDC HR 8428 Factsheet.

HKDC is proud to endorse and support this effort to ensure that no Hong Kongers who face the threat of persecution, whether they are in Hong Kong or already in the US, would be turned away or be forced to return.

Ask your Members of Congress to support and vote for HR 8428!

可以去美國做野！？

法案生效時已經係美帝國先可以
例如留學生或者已經做緊嘢

保護手足

1. 眾議院都未過 唔好咁快開心住
2. 臨時保護身分有唔少限制
3. 加快難民申請係好事
但其實香港人好難去美國申請難民
冇visa 係上唔到機

拜登見到一定好唔高興
甚至上台即刻取消所有香港法案
理撚得你兩黨共識

正常美國都會加強審查
本身好似要你入境之前都要交你社交媒體審查

3. 啱啱咪有兩個成功咗

個兩個係咪本身用香港民主人權法案幫助？？？？？

個重要係
要係美國申請難民
要先去到美國
墨西哥人可以陸路去邊境
香港人一定要飛先去到
然後冇旅遊簽證上唔到機去美國
咁申請旅遊簽證咪得? 但係而家武肺搞到領使館唔開
先去加拿大然後陸路入境美國? 加拿大未開關
行入美領申請難民? 美國唔接受咁申請難民
所以先至話難

The United States does not grant asylum in its diplomatic premises abroad. Under U.S. law, the United States considers asylum only for aliens who are physically present in the United States.

長知識

陳光誠都係咁